港共：正式公佈生產商為晶苑國際 股價今早上升15% 產品符合國際標準 直接採購加速進度

創科局感謝市民支持「銅芯抗疫口罩+™」
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
「銅芯抗疫口罩+™」的網上登記系統於首日（五月六日）共收到超過72萬宗登記，涵蓋的總登記人數達200萬人。

創新及科技局（創科局）發言人今日（五月七日）表示，首日登記人數達200萬，公眾反應熱烈，對各界支持本地研發成果感到鼓舞。

發言人續說：「感謝各方支持，包括獲委託進行『銅芯抗疫口罩+™』項目的香港紡織及成衣研發中心，負責生產的晶苑國際，提供消毒無塵間的大埔工業邨龍達紡織有限公司，借出地方擺放車間的南豐紗廠及聯業紡織有限公司，以及參與其中辛勞多月的前線工友，令這項非一般任務得以順利落實，是業界與團隊共同努力的成果。」

創科局委託中心進行「銅芯抗疫口罩+™」項目，以解香港口罩荒的燃眉之急。政府《物料供應及採購規例》訂明，可以在時間緊迫的情況下，進行直接採購。整個過程符合政府採購規例和程序。創科局亦有徵詢法律意見，確認符合世界貿易組織政府採購協議要求。

特區政府在今年二、三月間，聯絡過不少可重用口罩的供應商，惟大部分回覆表示已停產、貨量不足、因出口限制而未能出口，或未能提供檢測證明等。事實上，當時不少國家疫情嚴峻，防疫物資的供應十分緊絀，香港既沒原材料亦沒有生產線，要面對多國爭相採購防護物品，實施出口限制或停工令等，政府必須立即研究能否直接生產足夠合乎標準的可重用口罩供全港市民使用。

政府審視香港紡織及成衣研發中心的可重用口罩時，認為其設計及材料可達要求，並有檢測證明符合相關國際標準。至於是否能量產，則要視乎是否有該等原材料供應。中心與業界建立了廣大網絡，在短時間內匯集所需質量的原材料和生產線，因此以直接採購的方式委託中心統籌生產，以期在最短時間內向香港市民供應可重用口罩。

香港紡織及成衣研發中心是政府全數資助的非牟利研發中心，其研發項目大部分由創新及科技基金資助。中心承辦今次的「銅芯抗疫口罩+™」項目，亦屬非牟利性質，一切開支須實報實銷。

至於網上關注「銅芯抗疫口罩+™」的效用，

完
2020年5月7日（星期四）
香港時間13時15分

直取採購，對家報到天價都要硬食

其實啲高官都好易發達

直接

立稅人錢點解可以直接利益輸送而唔係招標

因為奴隸冇辦法反抗奴隸主

包括ICAC班狗

可憐到死